\subsection{Abgeschlossen und Offen}
    \begin{theorem}{Offen}
        Bei einer offenen Menge, kann man um jeden Punkt in der Menge einen Kreis zeichnen welcher ebenfalls vollständig in der Menge ist. Es gibt also keine Randpunkte weil dieser ungenau definiert ist. Achtung, beide Enden betrachten.
    \end{theorem}
    \begin{theorem}{Abgeschlossen}
        Eine abgeschlossene Menge hat einen klaren Rand, also kann es Randpunkte geben um welche man keinen Kreis welcher vollständig in der Menge enthalten ist mehr zeichnen kann. Damit eine Menge als abgeschlossen gilt, müssen beide Enden der Menge klar definiert sein.
    \end{theorem}

\subsection{Innere/Abschluss/Rand}
    \subsubsection{Innere}
        \begin{theorem}{Innere}
            Das Innere ist eigentlich einfach der Bereich ohne den Abschluss. Von $[0,1]$ wäre z.B. $(0,1)$ das Innere.
        \end{theorem}
        \begin{iequation}
            \mathring{X} = \{x \in X: \exists r > 0, B_r(x) \subset X\} = \{x \in X: \: \textnormal{x ist innerer Punkt von X}\}
        \end{iequation}
        \begin{iequation}
            \mathring{X} = \overline{X} \backslash \partial X
        \end{iequation}
    \subsubsection{Abschluss}
        \begin{theorem}{Abschluss}
            Der Abschluss ist der gleiche Bereich eifach um den Abschluss ergänzt (falls notwendig). Von $(0,1)$ wäre z.B. $[0,1]$ der Abschluss.
        \end{theorem}
        \begin{iequation}[align*]
            \overline{X} &= \cap A, \: \textnormal{wobei $A \subset X$ und $A$ abgeschlossen} \\ 
            &= \{x \in X: \: \textnormal{$x$ ist innerer Punkt von $X$ oder ein Randpunkt von $X$}\}
        \end{iequation}
        \begin{iequation}
            \overline{X} = \mathring{X} \cup \partial X
        \end{iequation}
    \subsubsection{Rand}
        \begin{theorem}{Rand}
            Der Rand nimmt sich die einzelnen Zahlen welche den Rand bilden. Von $(0,1)$ wäre z.B. $\{0,1\}$ der Rand.
        \end{theorem}
        \begin{iequation}
            \partial X = \{x \in \mathbb{R}^n: \: \textnormal{$x$ ist ein Randpunkt von $X$}\}
        \end{iequation}
        \begin{iequation}
            \partial X = \overline{X} \backslash \partial \mathring{X}
        \end{iequation}

\subsection{Mengenoperationen und Topologie}
    \begin{theorem}{Zusammenfassend}
        \\ 
        \textbf{Offene Mengen:} Beliebige Vereinigungen offener Mengen sind selber offen, während nur endliche Schnitte offener Mengen auch offen sind. \\
        \textbf{Abgeschlossene Mengen:} Beliebige Schnitte abgeschlossener Mengen sind abgeschlossen und nur endliche Vereinigungen abgeschlossener Mengen sind selber auch abgeschlossen.
    \end{theorem}
    \subsubsection{offene Mengen}
        \begin{iequation}[align*]
            & X_1, X_2 \: \textnormal{offen} \Longrightarrow X_1 \cap X_2 \: \textnormal{offen} \\
            & \forall i \in I: X_i \: \textnormal{offen} \Longrightarrow \cup_{i \in I} X_i \: \textnormal{offen}
        \end{iequation}
    \subsubsection{abgeschlossene Mengen}
        \begin{iequation}[align*]
            & X_1, X_2 \: \textnormal{abgeschlossen} \Longrightarrow X_1 \cup X_2 \: \textnormal{abgeschlossen} \\
            & \forall i \in I: X_i \: \textnormal{abgeschlossen} \Longrightarrow \cap_{i \in I} X_i \: \textnormal{abgeschlossen}
        \end{iequation}

\subsection{Topologie und Stetigkeit}
    \begin{theorem}{Zusammenhang der unterschiedlichen Stetigkeiten}
        Ist die Funktion $f: \: X \to Y$ gegeben, dann sind folgende Aussagen äquivalent:
        \begin{itemize}
            \item f ist $\epsilon$ - $\delta$ Stetig
            \item f ist Folgenstetig
            \item f ist topologisch stetig
        \end{itemize}
    \end{theorem}
    \subsubsection{$\epsilon$ - $\delta$ Stetigkeit}
        Siehe Epsilon-Delta kriterium beim Kapitel Funktionen.
    \subsubsection{Folgenstetigkeit}
        Siehe Grenzwertkriterium beim Kapitel Funktionen.
    \subsubsection{Topologische Stetigkeit}
        \begin{theorem}{Topologische Stetigkeit}
            Falls für jede offene Teilmenge $U \subset Y$, dass Urbild $f^{-1}(U)$ offen in $X$ ist, dann heisst die Funktion topologisch stetig.
        \end{theorem}

\subsection{Unterraumtopologie}
    \begin{theorem}{Unterraumtopologie}
        Wenn man eine Teilmenge in einer neuen Umgebung anschaut, so kann sich die Offenheit/Abgeschlossenheit ändern.
    \end{theorem}
    \subsubsection{Relativ Offen}
        \begin{iequation}
            A \subset X \: \textnormal{relativ offen} \Longleftrightarrow \exists B \subset \mathbb{R}^n \: \textnormal{offen, mit} \: A = B \cap X
        \end{iequation}
    \subsubsection{Relativ Abgeschlossen}
        \begin{iequation}
            A \subset X \: \textnormal{relativ abgeschlossen} \Longleftrightarrow \exists B \subset \mathbb{R}^n \: \textnormal{abgeschlossen, mit} \: A = B \cap X
        \end{iequation}

\subsection{Kompaktheit}
    \begin{iequation}
        X \subset \mathbb{R}^n \: \textnormal{kompakt} \Longleftrightarrow X \: \textnormal{abgeschlossen und beschränkt}
    \end{iequation}
    \begin{theorem}{Extremumsatz}
        Sei $X \subset \mathbb{R}^n$ kompakt und $f: X \to \mathbb{R}$ stetig auf $\Omega$. Dann nimmt $f$ sein Maximum und Minimum an.
    \end{theorem}